點解香港人d名唔興2個字？

2個字好型喎，例如姜濤

大陸味濃

點解香港唔興簡體字

族譜習慣 中間字+自己改

兩個字一律當大陸人

風水學黎講
兩個字重煞氣
如果命格唔夠斤兩
會俾個名拖累一世

好問題 身邊真係冇朋友個名係兩個字

林峯
黎明
陶傑
王菲

點睇？

藝名

三個大陸人囉

廈門
北京
北京

點睇

四個字又點睇

咪係... 仲要係藝名

潘杰

林峯 -> 廈門出世
黎明 -> 北京出世
王菲 -> 北京人，落香港發展

王菲係支那人嚟

大陸人唔知架嘛

你上幾代係香港出世？

周庭

林夕

頭身腳先四平八穩

中國經歷過文革更加唔信呢套

呢個唔計

自己睇下正宗香港漁民50年代前改單名定兩字名多，結果文化/智識咪攪到之後班仔女既名柒到一個極點 「帶金 帶銀」，然後又比人笑。

林作

周庭 周澄 莊正

麥包

葉問（大陸喱）

陳豪

胡楓

大陸台灣都唔興2個字架wor

見過條友叫:王旨
大陸人改名係咪老吹個故仔?
佢話佢老豆老母覺得個生仔係天上嘅旨意
又姓王 食埋王子個音

點解你要揾個咁柒嘅名做例子？

on9，只係搵啲少數例子講，唔睇吓幾多人係三個字嘅

陶傑

倪匡

筆名嚟
真名 梁偉文

黃霑

廣州人嚟

森美
小儀
錢七

因為唔吉利 上一代嘅人覺得

兩個字有咩問題？
又代表咩？

大把民主派區議員個名都係兩個字：
葉榮、曾杰、黃宜、楊彧......

好奇想知，點解隋唐以前大部分人名係2個字？例如曹操、楊堅。
中間經歷咗啲咩，唐代打後大部分人名變哂三個字？例如李世民、袁世凱等。

麥包只係藝名，真名叫麥長青

姜濤

……

（司徒）華
（歐陽）靖

林奠
何妖
川普
小英
習種

欣宜咪兩個字

范統真人

俞琤?

第一次聽周庭就覺得好有型

哈林

大把啦

冼志
盧儀
金螢
黃珊....

冼志姓Xian

漢朝仲用一個人名仲普遍分姓，氏，名，字，號
所以要分別唔同人都唔難
之後姓氏合拼，字，號用少左
人口增多，加上漢人以外多數名比較長
係唐朝外國交流增加所以有一定影響

一姓
二名
三朵

一啲啲啫，李世民老竇：李淵，佢嗰仔：李治

同埋人地仲有 表字，曹操，字 孟德。

支那味濃

姜B

咁古代大把人重煞氣

葉繼問

講完呢四個人你自己有冇笑出聲

吉村春袋

黎姿

鄭阿毛呢個一定要識

全部都感情失敗或者好多波折

劉華

依家叫何方

佚名

大把香港人同台灣人都係叫呢個名

樓主姓同名都未識分

愚僧

原地爆炸笑左

成龍真名叫淫蟲

周庭呢？

覆姓好型

點會唔興，平時啲人都叫開我仆街

支那人近代興改姓+老母姓加兩字名
例：我姓李，老婆姓陳
個仔會叫李陳小明
（當然現實會再柒啲）

唔識咪尻噏，利申，學過風水

死仆街

周庭咪兩個字囉

我講緊 司徒 司馬 嗰啲喎

咩都大陸味濃架啦

何金銀

我知
不過見樓上講四字名，就諗起近代支那人啲柒野
又唔係複姓，又唔係從夫姓，完全唔知想點

利申 以上係我聽風水佬講

王菲其實叫王靖雯

唔係，google下

北周都好多三字名（隋唐好多人都係嗰個時代出世）

唔係重煞氣，純粹係得一個字咪容易偏埋一邊
玄學講求中庸，除非特殊命格
得一個字一個五行咪瀨嘢嗰陣冇多個頂住衰多幾錢重

其實廣東省都係多數三個字，北方先興兩個字

柒頭

周澄

王靖雯其實叫王菲

佢本名係黃湛森

我個周ting 吾計

英文名咪全部2個字囉

即係佢本來叫王菲
後來唔知點解自己改做王靖雯
再後來唔知點解又改返王菲？

有冇咁閪煩啊？

王菲字靖雯

依四個有三個都唔係香港出世啦

係房事龍

姓司徒得一個字點計

易烊千璽

似啦似啦

咁3個字你會當香港人？
鄭月娥
李家超

陳煒

2個人黎

森美

咁你講啦

呢個人係姓易定係易烊

計字數？

就係因為兩個字唔似香港人(佢的確係嚟自大陸)
所以唱片公司幫佢改藝名叫王靖雯
後來可能開始紅，佢性格都係鍾意做返自己，所以用返原名

何啟？

佢叫 玉蝴蝶

係大陸人

大陸人三個字的名都係用返疊字
羊羊羊呀

本名叫王菲，出道果陣用藝名叫王靖雯，以前娛樂圈都鍾意on99改個懶係淑女咁嘅藝名架啦，後來佢用返本名先紅

何東

支那味太濃

傻豬
就係因為王菲呢個名大陸味重
唱片公司幫佢改個藝名叫王靖雯，似返香港人名
後來紅咗，唔怕比人笑大陸妹，咪叫返王菲
就係咁簡單
小朋友唔知以前歧視大陸人幾嚴重

有唔同派，有啲計埋姓，有啲唔計
傳統嚟講係跟發音，唔同音唔同五行
後尾受日本影響，有派別計筆劃，咁就多數計姓＋名，尾數總數天地人乜乜乜

支那人

自己睇下舊香港生死冊，單字名多定雙字多.

就算改個三個字名都騎呢過人
薄瓜瓜

遲你幾秒

日本人

馮盈盈

有都係大陸黎

啲精黃 咁唔好意頭

陶傑姓曹

尷

明明叫佚名

等如電話號碼用返 5 個字

答案係

李斯...

但係佢多謝林若寧

秒

不少人對易烊千璽這個名字感到奇怪，以為他是複姓。其實，易烊千璽只是姓易，名字用三個字。

哈林都講得出

上官 軒轅

可能林若寧都有幫過佢嘅

花帶金

黑警

以前低文化先多用再個字

係「文化」攪到好多人改兩隻字，但有幾多人真係有文化？有一排係度鬥多筆劃。
雙字好似台灣人用返啲古詩詞，已經難頂比一個點，一見到就唸起個瓊瑤阿婆書封面。
典故/文學一百個名都未必有一個用。

呢代中国人都好多兩個字啦

其實以前古代係單字多
但佢地有表字,好似曹操,字孟德
之後去到唐朝開始有D人個名多左兩個字,主要係跟族譜
第一個字係姓,第二個字係族譜個名,第三個字先係本名
去到民國個陣,就開始愈黎愈少人咁做,通常中間個字無跟族譜

你衝出嚟之前唔該google 下先啦 柒撚到

仲有林鄭、葉劉

蘇豪 許賢

睇完見到一百年前正宗香港人係單字多未？
近海根本就不嬲唔夠”中國人”/“中華文化”, 水上人係1960年上岸先正式幾百年黎第一次同街上華人共融, 正式sinized既 ethnic group。雙字有文化應該係戰後先興起。

問人點睇你？

傅穎

小學果時識一個兩個字 本土人

s

迪麗熱巴

死大陸臭閪咩

又要認祖歸宗啊

痴撚線

根據上面班痴線佬，佢係支那人，一定係

人哋講兩個字多大陸人
你無啦啦問三個字都可以唔係香港人...

呢個世界第一

支味太重

支味閪

衛蘭

小學生？

最撚好奶2個字既閪

i need more... i neeed fucking more

幾多個字唔係問題 ，問題係用字配合，咪撚用大陸閪啲常用字

點解

我返工見過有客叫高興

連登仔啲邏輯好撚癲
上個post飲個茶都可以分黃藍

改名通常關風水事 三個字係好啲

司徒浩南

點解d紅N代會改 姓名名

風水本身就係鳩噏

跟族譜嗰啲兩個字咪全部一樣名

香港人唔蝕底性格
有得改三個字點解要用兩個

無架啦~~得2個字
i need fucking more

其實佢姓鄭

所以咪死晒囉

王菲（英文名：Faye Wong，1969年8月8日－），香港女歌手、音乐人、演员，曾用艺名王靖雯

林肯 （林敏聰個仔）

大J

幾好

含撚

奶閪

毒龍

北菇

唔撚洗做呀
比啲反應啦

肥螳螂！！！

秦沛

劉丹
陳靜
謝賢
胡楓

柒頭皮

多謝提供笑話

食嘢飲茶分黃藍又好正常呀？

葉旋
羅琳
羅蘭
陳瀅
馬賽
呂方

北京人嚟

周庭 倪匡

keeep moving u fucking move

村普

純粹係改壞名叫問題

好悶

係呀舉埋啲垃圾例子兒登仔

兒登仔要破四舊、立四新吖嘛。DNA入面就係流住階級鬥爭嘅血

天椅邊度出世

古代人有名有字喎
啲名好多都唔係單字

梁偉文

唐鳳

令計劃

咪臭係

曲

馬賽出生於重慶市，十歲與家人遷至深圳。

有冇人專登改四個字既名？

記得細個睇過電視訪問 好似仲有個妹叫飯碗

嗰條友完全無邏輯

金熔個名都夠哂大陸啦

咕咕

習近平
李克強
溫家寶
江澤民
毛澤東
鄧小平

兩個字唔係問題
不過要改得好聽會更加難咁

笑左 我笑點好低

林峰黎明同王菲都係大陸人

例如姜濤

講真我細個都以為2個字就係大陸人

呢啲唔計

係

好似電話號碼咁 使用者太多
由6位數字變7再到8

歐陽

係咪即係再下兩三代四個字會變主流

維尼

雷軍 馬雲 胡歌

柒萬里

林鄭
葉劉
羅范

戇尻真係有樣睇

以前有名，有字。

黃霑唔係本名，黃湛森先係

冇人明 咁多負皮

外族姓.... 複姓，名都係一個字

韓擒虎 史萬歲 賀若弼

都係2個字

王菲本身係藝名

曹孟德
郭奉孝

麥包係花名。 藝名都唔算

桂 小太郎 d did

人地講緊支那唔想佢地個名出現呀

有個傻閪unlike晒我哋所有回覆好撚有心機

林奠月娥

2個字易撞名過3個字
4個字又日本人咁

你識唔識架，族譜有字輩架。

大J最正

咁不如講埋c朗美斯

林夕 陶傑 倪匡 黃霑 蔡瀾 才子類

我係佢夠十八歲一定改名

歷史問題，自先秦起多數單字，及唐宋兩字開始流行，呈6/4的勢頭。到明清，基本上兩字，少數單字

謝繼聰對仔女叫張瞻張晴

仲有李帶娣個D

有冇鬼佬搵你批名

大陸成14億人, 佢地反而常用兩個字
一係就陳建國, 李建軍, 林愛國個D, D名好易撞
其實應該恢復返「字」 , 好似孫逸仙
咁先分到邊個打邊個

我睇完你個comment先想笑佢
本身最多都係心諗佢做乜鳩

仲要唔係比較常用既「婷」
如果叫用周婷就俗左少少
就好似香港男仔名最常用就係「浩」、「華」之類

中國依家遠比古代既時候人多,
反而依家先得返 姓氏 同名字
其實好怪

陳生
王生
鄭生

上官 同 司徒 好似係官職黎
歐陽就唔係好知點黎
最型係慕容

大你老母陸
支那人就支那人啦仆街

衝出黎

總算見到d 認真d 既回應

欣宜
呀sa
呀嬌

我反而諗起燒黃紙做兄弟果種

見過有人叫
齊固長

固係輩序，長係因為長子

秒。。。

On9 全世界祖先都係非洲黎啦
你唔好當自己非洲人？？

向前
向佐
向佑

陳靜

偷換概念之子

直必呀

呢個問題可以係論文

洪烏豬，因他生在豬欄之上

似古人 但係古人兩個字嘅名都好型
張飛 岳飛
關羽 項羽

問句嘢都咁多
樓主走先

on99
大陸咪過億人咪個名拖累人生
日本人就人人過得好好？

原名曹捷 都係2個字你唔講？

你好撚醒呀你 你唔講真係無人知

係
今日碧咸叫碧咸
十年後就叫贝克汉姆

又好似喺喎 日本都係明治時期規定要有姓氏先彈起

香港人名興兩個字
姜濤個名得一個字
搞清楚何謂姓何謂名先

范婉/媛？

廣東人吧

曲仲要講明曲d人先明

見過有人叫”王朕”，好霸氣

柒撚到

比佢一語道破中国一係就內戰，一係就共匪，呢百幾年都永無寧日，相反日本，二戰之後發展得幾好

得返頭腳

獨孤都好型

衛蘭，衛詩

證實左全世界祖先都係非洲？
定係史學家認為？

咁都要負皮而家啲人唔識分曲直

獨孤係魏晉時間外族姓嚟

唔係漢姓

受姓祖 : (戰國)蹄,無疆之子,封於烏程歐餘山之陽,為歐陽亭侯,因以為氏.

事實就係好多支那人兩隻字

全部都係支那出世
你係咪玩膠

第一個字係姓，後面2個字係名......😞

睇得出連登普遍既人思想都未健全
好多post既曲都好多負皮

呢度兒登啊大佬，依家啲user低汁到

帶土

許腎

風水木身就係鳩up

係咪抄以前歐洲middle name嘅概念？

係的
三個字分別代表天格人格地格
如果得兩個字會有缺失
所以就會有煞氣

By my中學中文老師

司徒好型

你改名叫傻閪啦 點睇？

依家有無人姓夏侯

仲有周王室係姓姬，但依家無人姓姬? 相反協助周室的姜氏仲流傳到現代

中學識兩個都係得2個字 仲要幾好聽

楊明

牛丸
生菜
排骨

梁天琦 -> 武漢出世

林峯陶傑都唔係真名，王菲黎明都係北京出世

科學家

曲都唔係
係反問黎

點解天地人呀？唔洗計海呀？
三個字都有缺失，要夠四個字

有咁既可能

風水學上2個字果d大多仆街

做乜咁多負皮

其實好多都有Middle name，不過通常唔講出嚟，只係響正式文件上show 出嚟

台灣都唔興

天地人呢個概念已經包晒世間所有嘢
天係法則(物理定律之類)，地係環境(或者物質)，人係人類社會

好似係，以前讀中化係咁理解

因為南方士族傳統較北方為強，南方氏族因為家族大，好多時會用字去分輩份，加埋自己個名及姓氏，就少不免用三個字。
e.g.李沛材家族

楊明點睇

黃湛森

美斯
丙朗
細哨
大哨
伊巴

藝名唔識分學人出post

之鬼
出神入化到

俞琤

識個叫 王冠 連食字都唔係

清洪

楊怡
鄭融
李敏
鄭敏

林鄭月娥

3個字都唔代表好好多

全世界嘅DNA入面都有非洲人基因
唔關史學家事

除左陶傑我唔清楚之外……另外三個的確係大陸落黎

新一代撚識諗到咩

因為香港人貪心
選擇上得2或3個字嘅話
3個字就可以多個寓意

個連登icon都似司徒浩南

我識既人裡面得一個中學同學個名係兩個字
四個字既仲多

藝名同真名都未識分？

遲啲人再多啲
可能會有8個字嘅名

鄭捷

日本人個名四五隻字咪多得滯？

孔子

食嘢都唔分藍黃咁幾時先分呀

睇得出你on9

照你咁講森美姓森？

兩個支那出世既就收一收埋先

王菲之前叫王靖雯

梁天琦係香港人定大陸人？

姓清係咪阿爸以前上開香討discuss
清前清後
人地叫你師兄洪即刻柒晒

拜登
林肯
雲加

吳冰

佢好似有個親人叫范「缸」

佢成3張幾

係花名， 不嬲正名都係麥長青

古代規矩係有名有字 名用一個字 字用兩個字
例如李白 字太白 岳飛 字鵬舉
平時叫字多過叫名
所以依家用單名係繼承古代嘅名
用雙名就係繼承古代嘅字
都係有淵源

內地人

中間嗰粒字係排輩

屌笑撚到我仆街

要你講

古人身份地位高會有幾個名添

唔可以一概而論，亦都冇話字一定用兩個字，名要單字
有人以字行，有人以號稱
睇當時人喜好，同當時身邊人習慣
屈原以氏字行屈（氏）原（字）
項藉以字行項羽
劉邦以名稱
荀彧係以號稱荀令君

你o個個 comment 既樓上o個條友唔知
唔知咪我講

仲有好認真咁同啲假膠/擺明引戰嘅五毛討論

補充返 要追溯嘅話
陶傑嘅父母都唔係香港人
佢本名叫曹捷 都係兩個字

父親曹驥雲與我1962年底在青山容龍別墅。我記得身上穿的那件毛衣，不記得哪一天。
他原籍桂林，南京出生，他出生後母親亡故，有一姊一兄，相繼於逃難時病歿。一九五〇年，他手持一隻皮箱由南京上海輾轉渡過羅湖橋來香港，投奔他的姨媽王李象珮女士。而他的姨丈是當年香港紗廠寧波老闆王啟宇，亦即王統元、王福元兄弟之父。

可能記錯？因為佢都有幾首係林若寧填

名得2個字 ＝ 無文化
大定族 有族譜跟 一定係3個字

習種

蕃茄
烏龜

反而大陸人鍾意用三個字, 例如「雜緊萍」

覺唔覺得中國人先會中意嘆茶食點心

睇咗先講啦

考慮下4個字都好,冇咁易撞名

傻西

阿Sa 阿嬌？

其實單名好易撞名
加返個字，就好似改個英文名咁，多樣野識別，無咁易叫錯人

你唔係㗎？
咁你講嘢唔好咁大聲啊
依家啲新移民真係越嚟越放肆

兩個字係大陸普遍好多係事實

香港只有極少數人會咁改

比條link黎望下

while you typing in chinese, you are fucking blue

依野係人為定義，根本任佢講，陣間有個地方又話要天地海已經包哂

咁兒登仔應該都好多新移民喎

Chan, E.K.F., Timmermann, A., Baldi, B.F. et al. Human origins in a southern African palaeo-wetland and first migrations. Nature 575, 185–189 (2019).

求其Google 都有 唔好做伸手黨

如果所有人ge DNA都包含非洲人基因
唔代表origin非洲

可以係origin亞洲，分散在各地之後，非洲環境冇突變，基因冇再演化落去
其他地方 包括亞洲都變化緊

大陸人興用三個同聲調既字做名，香港人會用三個唔同聲調既字做名

we propose a southern African origin of anatomically modern humans with sustained homeland occupation before the first migrations of people that appear to have been driven by regional climate changes.

再講，人類dna同老鼠有85%相似，咁係咪可以得出……

唔改兩個字既名就係因為好多生活詞彙都係兩個字

所以話而家一直都係推測，條友pose條link佢自己都唔睇

要香港接納你唔係問題
問下你為香港做出過咩貢獻

文化演變黎
以前D人學識同文化水平唔高
識既字唔多所以多數改單字名
後來人口愈來愈多
文化水平同學迫都高左
為左避免撞名同可以帶多D意思入去
所以進化為雙字名
但以前D人除左名,仲有"字"

肥姐套戲
帶弟 來弟 招弟 三連擊

帶柑

令計劃 令政策 令方針 令路線 令完成

庾澄慶

哈林還哈林，庾澄慶還庾澄慶，
人地講哈林個名兩個字，你講庾澄慶出嚟做乜鳩，
定係你有咩大發現想話比大家知？

我好愛每一個連登仔

咁香園圍白虎山蓄洪池重唔重煞氣？

習近平

其實個名3個字係來自圍村
跟族譜輩份字份改
簡單d 講係班鄉下佬唔識字是撚但比個稱號出來
其實都冇咩文化底蘊

褔建、台灣興先例如 范姜，廖張果啲，不過人地背後全部有歷史由來，唔係而家咁鳩改

學過9up

係冇絕對 我講多數je 尤其後期果d
但字同號兩樣嘢黎
例如號飲冰室主人 號幾多字都得喇

呢個係冠夫姓所以先四個字

日本嘅中田 田中 全取山呀水呀田呀井呀村呀

日本本來平民係無苗字(即係姓), 好似係明治以後(?)先要求人人要有, 之後啲人就求其改一個

我個名係2個字。。。

如果冇記錯
王菲都唔係香港人
出左世先舉家移民落香港

法正

風水=環境
唔講啲乜方位流年先，住海邊同住內陸嘅人都好撚大分別啦；仲有好多嘢係玩緊控制目光，例如養魚同擺景，哩啲都係引導緊人嘅注意力。

岩吖

劉華
古仔
成龍
六號
楊明

點睇？

王菲係北京人

王菲係本名

90年代佢係香港出道為咗令人較易接受所以用王靖雯做藝名

又係另一個例子本地香港人應該三個字

兩個字既好大機會係大陸人

倪匡 真系由中國走難黎香港

哈林係花名
庾澄慶先係真名
人地同你講個名兩個字
係expect你講真名
唔撚係花名
OK？

條友係咪當咗人姓哈名林咁搞笑

媽好柒呀

3個字好聽d

你google 下 睇下其他啦
唔講啦

周沖

不了，咁個仔咪會好撚煩又日日放負

識人叫洪興黃興同黑興